<div style="font-family: 'Lucida Grande', 'Segoe UI', 'Apple SD Gothic Neo', 'Malgun Gothic', 'Lucida Sans Unicode', Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 0.9em; overflow-x: hidden; overflow-y: auto; margin: 0px !important; padding: 5px 20px 26px !important; background-color: rgb(255, 255, 255);padding: 20px;padding: 20px; color: rgb(0, 0, 0); font-size: 15px; font-family: 'Lucida Grande', 'Lucida Sans Unicode', 'Lucida Sans', AppleSDGothicNeo-Medium, 'Segoe UI', 'Malgun Gothic', Verdana, Tahoma, sans-serif; -webkit-font-smoothing: antialiased; background: rgb(255, 255, 255);"><p style="margin: 1em 0px; word-wrap: break-word;">オープンソースカンファレンス2015大分に参加してきました．今回は鹿児島らぐとして展示とLTをしてきました．</p><ul>
<li style="display: list-item; line-height: 1.4em;"><a href="http://www.ospn.jp/osc2015-oita/" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);">オープンソースカンファレンス2015 Oita - オープンソースの文化祭！</a></li><li style="display: list-item; line-height: 1.4em;"><a href="http://kagolug.org/" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);">鹿児島らぐ :: Top</a></li></ul><p style="margin: 1em 0px; word-wrap: break-word;"><a href="https://www.flickr.com/photos/119142834@N05/16464282712" title="IMGP0266 by Kenichiro MATOHARA, on Flickr" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);"><img src="https://farm9.staticflickr.com/8651/16464282712_3003359653_n.jpg" width="320" height="212" alt="IMGP0266" style="max-width: 100%;"></a><a href="https://www.flickr.com/photos/119142834@N05/16464387652" title="IMGP0295 by Kenichiro MATOHARA, on Flickr" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7310/16464387652_83dfedd679_n.jpg" width="320" height="212" alt="IMGP0295" style="max-width: 100%;"></a><br style="clear: both;">展示はKobo Debian/Android, Raspberry Pi でRasinbowstream, Raspberry Pi 2 model B デモなどでした．Raspberry Pi ブースのような感じですが鹿児島でLinuxに関する活動をしている鹿児島らぐの展示でした．(…鹿児島らぐの説明よりもずっとたくさんRaspberry Pi のはなししてましたが)</p><p style="margin: 1em 0px; word-wrap: break-word;"><a href="https://www.flickr.com/photos/119142834@N05/16279262679" title="IMGP0287 by Kenichiro MATOHARA, on Flickr" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7445/16279262679_b761c588da.jpg" width="500" height="331" alt="IMGP0287" style="max-width: 100%;"></a></p><p style="margin: 1em 0px; word-wrap: break-word;">ライトニングトークはトップバッターでした．スライド終わりだけど残り時間どのくらいかなと確認しようとしたところでちょうど時間で偶然時間ピッタリで終わりました．大体近県?のイベントでの宣伝は出来たかなと思いますが，広島や四国でもできればやりたいところです．以下がその時のスライドです．</p><iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/44383977" width="510" height="420" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;border: 0px;" allowfullscreen=""> </iframe><div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/matoken/lt-44383977" title="鹿児島らぐはじめました(オープンソースカンファレンス2015大分LT)" target="_blank" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);">鹿児島らぐはじめました(オープンソースカンファレンス2015大分LT)</a> </strong> from <strong><a href="//www.slideshare.net/matoken" target="_blank" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);">Kenichiro MATOHARA</a></strong><p style="margin: 1em 0px; word-wrap: break-word;"></p><br style="clear: both;"><br style="clear: both;">その後懇親会に参加してホテルへ帰りました．<br style="clear: both;"><a href="https://www.flickr.com/photos/119142834@N05/15842744744" title="IMGP0350 by Kenichiro MATOHARA, on Flickr" style="text-decoration: none; vertical-align: baseline;color: rgb(50, 105, 160);"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7326/15842744744_df07b7419f.jpg" width="500" height="331" alt="IMGP0350" style="max-width: 100%;"></a><br style="clear: both;"><br style="clear: both;">次回の鹿児島らぐの県外のイベントは未定です…．鹿児島でのイベントは「鹿児島Linux勉強会」を2/21(土)に開催予定です．詳細はWeb/ML等で確認してください．<br style="clear: both;"><br style="clear: both;">そして開けて今日はOSC大分翌日観光があったのですがこれはまた別エントリで．<br style="clear: both;"><br style="clear: both;"><br style="clear: both;"><iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;bc1=000000&amp;IS2=1&amp;bg1=FFFFFF&amp;fc1=000000&amp;lc1=0000FF&amp;t=matokensmeme-22&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as4&amp;m=amazon&amp;f=ifr&amp;ref=ss_til&amp;asins=B006OG363W" style="width:120px;height:240px;border: 0px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe> <iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;bc1=000000&amp;IS2=1&amp;bg1=FFFFFF&amp;fc1=000000&amp;lc1=0000FF&amp;t=matokensmeme-22&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as4&amp;m=amazon&amp;f=ifr&amp;ref=ss_til&amp;asins=B006NPVTFG" style="width:120px;height:240px;border: 0px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe> <iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;bc1=000000&amp;IS2=1&amp;bg1=FFFFFF&amp;fc1=000000&amp;lc1=0000FF&amp;t=matokensmeme-22&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as4&amp;m=amazon&amp;f=ifr&amp;ref=ss_til&amp;asins=B003WOXW2O" style="width:120px;height:240px;border: 0px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>
</div></div>